\subsection*{Обмен батарей без участия сервисного центра}

Для того, чтобы не ограничивать возможные сценарии обмена батареями только между 
сервисным центром и электромобилем, необходимо обеспечивать передачу батареи
от одного владельца к другому (например, сценарий когда автовладелец продет
батарею другому владельцу).

При этом должен поддерживаться вариант, когда подключение к блокчейн сети
доступно и сторона, получающая батарею, может убедиться в передаче прав владения,
так и вариант, когда подключение к блокчейн невозможно, т.е. передача прав
владения может быть отложенная во времени.

В во втором случае, данная сделка не является рекомендованной, поскольку несёт
очень большие риски, связанные с мошенничеством. Возможен такой вариант, когда
предыдущий владелец создает фальшивую батарею и программирует ее на выдачу
нескольких статусов, считанных с оригинальной батареи. Т.е. статусы с фальшивой
батареи будут выглядеть так, как будто они подписаны реальной цифровой подписью
и выдаются зарегистрированной в блокчейн батереей.

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Передача прав на батарею новому владельцу}

Данный сценарий используется при доступе к блокчейн во время передачи
прав владения. При этом новый владелец может убедиться, в том что передаваемая
батарея оригинальная через получение и проверки статуса батареи.

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py owner <path to battery> <new_owner>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Обращается к файлу с прошивкой батарей и получает информацию о статусе батарей.
Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к
\texttt{Battery Management Contract} на смену владельца батареи. 
В терминал выводится статус выполнения команды.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py owner firmware/00360d2b.py 0x50dfbef376d01e05e134a9b3a322afef50111ec1
Success
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на изменение владельца батареи, транзакция успешно включена в блок,
\texttt{Battery Management Contract} можно проинспектировать на предмет
изменения владельца батареи.
% Результатом проверки того же самого статуса батареи, что использовался в при
% изменении владельца, будет ошибка, что транзакция с таким статусом уже была
% зарегистрирована в блокчейн.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py owner firmware/d819ba81.py 0x0dcd2f752394c41875e259e00bb44fd505297caf
Failed. Not allowed to change ownership.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке смены владельца у батареи выдается
ошибка, поскольку данная батарея не принадлежит тому, кто пытается сменить
владельца.
В блокчейн сеть отправляется
транзакция на изменение владельца батареи, но не изменяет его состояние.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py owner firmware/d819ba81.py 0x0dcd2f752394c41875e259e00bb44fd505297caf
Failed. Not allowed to change ownership.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке смены владельца у батареи может выдается
ошибка, поскольку данная батарея не зарегистрирована в блокчейн.
В блокчейн сеть отправляется
транзакция на изменение владельца батареи, но не изменяет его состояние.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Замена батарей при отсутствии подключения к сети блокчейн}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Отложенная передача прав владения}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py offline <path to battery> <new_owner>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Обращается к файлу с прошивкой батарей и получает информацию о статусе батарей.
Подписывает приватным ключем текущего владельца батареи статус (включая цифровую
подпись) и адрес нового владельца. 
В терминал выводится в шестнадцатеричном формате доверенность,
включающая статус батареи, адрес нового владельца, подпись текущего владельца.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py offline firmware/00360d2b.py 0x50dfbef376d01e05e134a9b3a322afef50111ec1
0c164f......8e51bc
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{На экран выведена доверенность - строка из шестнадцатеричных
символов,  которая потом может использоваться для отложенного подтверждения
владения.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация прав владения}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py register <certificate>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и отправляет данные доверенности
к \texttt{Battery Management Contract} на передачу прав владения адресу, указанному
в доверенности.

В терминал выводится статус выполнения команды.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py register 0c164f......8e51bc
Success
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на изменение владельца батареи, транзакция успешно включена в блок,
\texttt{Battery Management Contract} можно проинспектировать на предмет
изменения владельца батареи.
% Результатом проверки того же самого статуса батареи, что использовался в при
% создании доверенности, будет ошибка, что транзакция с таким статусом уже была
% зарегистрирована в блокчейн.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py register 0c164f......8e51bc
Failed. Not allowed to change ownership.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке смены владельца у батареи может выдается
ошибка, поскольку данная батарея не принадлежит тому, кто пытается сменить
владельца.
В блокчейн сеть отправляется
транзакция на изменение владельца батареи, но не изменяет его состояние.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py register 0c164f......8e51bc
Failed. Not allowed to change ownership.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке смены владельца у батареи может выдается
ошибка, поскольку данная батарея не зарегистрирована в блокчейн.
В блокчейн сеть отправляется
транзакция на изменение владельца батареи, но не изменяет его состояние.}
